你地壓力大同唔開心會做咩

試過喊 同朋友呻 食嘢 聽歌都冇用

前排每日返到屋企都喊
喊完更加唔開心
同朋友呻又煩到人
每次呻嘅內容差唔多
最近胃口差咗好多
試過忙到唔記得食嘢 全日食得一餐都唔肚餓
胃口差到冇得靠食嘢令自己開心

有冇其他方法可以令自己冇咁大壓力同開心返？
我想好似其他人咁開心 唔想壓力大又負面

做你覺得開心既事 去玩番一日

知唔知自己係因咩事而咁大壓力啊？

諗唔到有咩開心嘅嘢 對上一次開心已經係一年前
岀完街都會好內疚 覺得自己浪費時間去玩

揾SP 或者游完水曬太陽
俾自己鬆一鬆好最重要，有見過同事痴左線

毒撚冇朋友可以呻可以做啲乜

做運動啦。咩運動都好。出到火就得

實習
好多嘢做 努力做完被人話做得唔好 浪費佢時間
努力做嘅一切都係bullshit
其他老師話佢係好嚴格
所以更加想做好 證明自己有努力過

撚貓
幾頹都會開心返

巴打有咩事唔開心？

今年年頭身體開始唔舒服，拖左三個月至睇醫生，做完body check 之後先知道呢個病冇得斷尾，又唔敢同屋企人講

好擔心會步你同事後塵
情緒差到有朋友擔心我有情緒病
有諗過打去防止自殺熱線/見社工玩
驚自己再唔放鬆下真係會做傻事 又或者有情緒病

食藥？

運動 聽歌 睇戲/劇 沉思

賭錢 去追求比你實習壓力大十倍 刺激十倍嘅嘢

係，真係好Q易痴線條友俾人屈佢做好唔關佢事既嘢，日積月累就真係痴左
間公司個個人都係世界級中場

你有咩問題先？其實可能唔係大事
心理放鬆先啦

肉體就做下運動，再唔係做spa 囉

波post 成日見到你

鳩叫鳩唱歌
打丁訓覺
撚貓狗
發呆

我會自己一個人靜下
同自己相處
做自己想做既事

我都有煩惱
但我搵到自己既興趣 去做運動 彈下結他
多做自己中意做既事 就可以暫停放下
比自己休息既時間

我地喺社會好易會跟人地既準則走
但最重要係 做既野對得住自己
知道自己已經付出咗努力
自己係有用心有用腦去完成一件事
可能到最後其他人未必識欣賞
但只係你既努力達唔到對方既標準
唔代表你做得唔好

做人要睇開啲
你係為你自己而活
加油絲打，你得架！

嗰病可以食藥/治療控制？

同屋企人講好啲喎
假如我係你屋企人 我會想你同我講
然後支持你 陪你撐過呢個難關
自己睇醫生 自己一個面對疾病係好辛苦

之前有朋友有良性腫瘤 冇同屋企人講自己面對
真係好心痛
每次佢揾我 我都會同佢講無論發生咩事我都會陪住佢 支持佢
凌晨急call都會陪佢睇急症
相信你屋企人都會咁做

Btw 巴打加油呀！雖然現實上唔識你 但係都想同你講你唔係自己一個

咁睇岀到黎做嘢 抗壓能力要好高先得
突然覺得自己係温室小花

我係要求自己做得好好 而且自己做嘅嘢其他人滿意
其他人覺得我做得唔好就會好唔開心
逼自己要做得更好
點知逼到自己好緊
達唔到自己同人地標準就係零分
知道有呢個問題 不停說服自己都調節唔到

實習真係好難捱 我明白
由其係遇到個咁「嚴」既老師

感覺絲打你都好壓抑
會唔會想tg傾下？當係俾多個發洩途徑自己
tg：

食煙 劈酒

多謝巴打 睇完真係喊左岀黎
我要揾下自己興趣同鐘意嘅嘢 學習同自己相處
希望幫到自己減壓

戒咗波啦

冇病點解要食精神科藥

先求完成再求完美
iPhone 全盛時期都唔係完全無bug 啦
所以事情都沒有最好，只有更好

我都係，今個輸到Hihi
所以係到留下言

有過抑鬱好返
我比自己嘅結論就係玩盡佢先
乜都唔理玩左先
當然一定有人話好多野做返工返學etc
但係負面一星期做唔到野
不如用一個星期比自己個人有返信心
一定要對自己有信心
每一件事都係要有信心
抬起頭，深呼吸

至少對我自己有用
加油

壓力大會係咁飲酒同喊
係屋企飲到半醉就搵本簿寫低哂對自己有幾失望繼續喊
喊完第二日繼續sad但會好少少

我都無適當既減壓方法，約朋友飲酒
唱歌，瞓教都係一種方法
而家試下做運動，睇下有冇幫助

野真係做唔哂，適當時要收皮
心態上既轉變應該先係最令自己放鬆到既事

唔好太滾動
喊過愁過苦過最後就甘來
要記住好多美好既事物仲等緊你！

大叫 大喊一場

做運動！學打拳！超有用
我本身個人好易諗負面野
呢排又好大壓力
出一身汗好爽好減壓
同埋無必要迫自己一定要開心
反而壓力會大咗
順其自然 面對現實

睇海 自己揸車兜風 畫畫

我鍾意夜晚揸下車
同埋做運動好緊要
會令大腦產生安多酚, 覺得開心愉快
多d講出心底話, 朋友/ 家人
就算搵社工傾都冇乜野
人係要宣洩一下
為左份工搞到情緒病就唔抵
工作並非人生全部
冇左呢份工自然會有下一份
勤力上進係要, 但唔洗咁上心
自問盡左力, 做好本份就得
逗份糧唔洗比埋條命佢

做運動 就算幾唔想郁都好逼自己做下運動出身汗

唱歌
鳩叫

食煙 睇書

睇養生主

飲酒
打飛機
訓覺

痴撚左線咁瘋狂online shopping

做嘢從來都唔係為左討好邊個而做，而係清楚明白自己響依次機會上面學到d咩。

當你學到想學既嘢既時候，其實就足夠。
如果過到自己果關，就唔需要再證明俾其他人睇，因為咁係無意義㗎。

你唯一要變既就係改變自己想法

咁首先要揾出唔開心嘅原因，再揾解決方法

點痴法

打機，l4d 或者cs 9衝9射嚟發洩

屌驢仔系

剪爛啲紙 剪到好碎
有次好嬲 好唔開心 用剪刀插隻公仔
隻公仔係一個我唔鍾意嘅人送
算唔算有暴力傾向
利申 冇對人暴力過

聽咩歌都好重要，清好抑鬱𠴱陣千祈唔好聽darkside嘢，可以聽多啲你個名𠴱團嘅歌

嘗試下調轉諗
你唔俾自己放鬆下，就會斷線
到時唔止嘥一日
可能會嘥埋自己個人生

有啲嘢冇得強求，只能夠盡力而為，因為每個人把尺同能力都會唔同，俾些少藉口自己放鬆下先救到自己

屌閪/打飛機

一有時間就訓教
雖然未必訓到
好過係度喊 喊到隻眼勁痛
我都同你差唔多
夜晚最多訓到5點鐘
醒左再訓

到後期成日自言自語，覺得被人迫害。
基本上，正常同事都無辦法同佢講到野

最後，佢俾人炒時候，班看更都好難做
有叫佢老婆接佢走，之後都有寒暄幾句。

我會努力去改變自己想法
身邊好多人都同過我講 努力做就夠 唔需要證明俾人睇 因為你再好都滿足唔到仼何人
但係習慣左咁諗 每件事好想得到人認同

知道巴打

會去釣魚 望下海 吹下海風

好慘
去到後尾 身邊嘅人想幫佢都唔知點幫

去海邊都唔錯
每次去海邊靜靜咁坐下 內心都好平靜
之前返工近海邊 成日都去
宜家冇返就冇去過

食煙，認真可以放鬆到心情

去到四五十歲，壓力大又要供樓同屋企

不過，你都係正面d
好似超負能量咁

加油

收埋個心到
再加壓
令到自己更加唔開心

瘋狂做運動

易嘅搵人唱k
再勁d一個人去旅行
去個聽唔明人地講咩嘅地方
壓力仲大會balance 返

遲早會爆煲

試下一個人去唱k

Deadlift
1下過最大力果種
重到咩柒都唔撚記得
之後聽日全身痛到仆街
就會唔記得自己唔開心了

讀咗呢科變到好負面
以前所遇到嘅人好善良 宜家就成堆八婆
一個唔小心就被人杯 多嘢做到瘋都要搞咁多嘢
實習間學校就見過fg老師被人杯到辭職
3個月內 實習加讀書見到超過5個人被人杯

聽落好吸引

好sad...人大左會發現身邊既人愈黎愈虛偽同小學雞，我身邊都有d類似既人，仲多小圈子過中學小學，不過冇你咁慘做錯少少野就比人杯。
壓力大到喊唔出or覺得自己冇時間喊，但係完全集中唔到既時候試過開過word打低有咩唔開心，整個負能量黑洞，特別係打底有咩平時唔夠膽屌既野。（因為有d人屌完佢我自己會落地獄e.g.人身攻擊or好難聽既說話，偽善既我唔敢屌，結果壓力愈積愈多）
打完好似面對到真正醜陋既自己，成個人會開心左好多，冇人可以係道德高地屌鳩我。
感覺有d變態唔係好想建議樓主用

放狗
喊
聽sad歌
打鼓

冥想同ff一餐

瘋狂做運動
坐海旁吹下海風
搭叮叮
無嘢解決唔到既
有既咩就唔洗諗啦
反正都解決唔到

自殺

同你一模一樣
成日逼自己做到最好
好驚浪費左時間
有時間就想用盡佢
又好驚本身有的時間可以做到更好的野
又驚自己追唔上人地

度度地方都有唔同人，有人被杯都唔代表絲打你會既
不過要搵到適合的方法比自己放鬆係好緊要的
有冇d同路人同你背景類似的朋友會幫到你呀？

我會攬住自己嘅狗發呆
不過隻狗次次都：

我又唔覺得你偽善喎
唔通直接屌佢地咩 虛偽嘅人係會暗地裹屌你 甚麼杯你
就算直接屌你都會有好靚嘅理由包裝
特別呢啲人好叻搞人際關係
你屌佢地就變咗你問題
見過老屎忽私下搞全校教職員聚會 就偏偏唔約fg老師
fg老師食飯同其他後生老師有講有笑 背後係是非嘅話題人物
朋友話見得多就會習慣 岀到黎唔係個個都真心對你
大把人睇人仆街最開心 用事非黎識朋友

Btw我唔會用好難聽嘅說話屌人 用唔到你嘅方式

上年先被人杯完黎 離開咗嗰圈子就冇咩嘢

同班嘅朋友都係壓力好大 每日瞓得好少
好彩佢地實習遇到嘅老師好好人
其他同科唔同校嘅朋友 實習輕鬆好多
教學時間少幾倍
面對嘅問題好唔同

習慣便可

想像到隻狗嗰樣 實好得意
唔開心都會想攬住人 可惜冇對象被我攬

比人杯係的確好辛苦，同其他人講又未必明
不過每個人經歷都唔同，有d可能實習無事，
出到黎fg先比人杯，
有d人比人杯完吸收教訓後，做野又識玩d
不過最重要絲打你過渡到都好叻呀
我見有時d人真係會比人搞到有精神問題

點都會有臨界點
我未揾到啱自己嘅方法 但係都知道唔可以將負面情緒壓係心到唔處理

嗰段時間同宜家一樣都係成日喊 同自己講捱過就好 死忍爛忍到可以離開
發現我一頂唔順就會返屋企喊
被人杯完都係唔識玩人際關係
唯一學識嘅係做好自己工作 真係頂唔順就辭職/離開嗰圈子

每次見到人被杯都會自己嘅經驗安慰佢
同佢講唔洗格硬令到杯你嘅人鐘意你 唔洗逼自己融入嗰圈子
識安慰人 唔識安慰自己

其實絲打你講得好岩呀，真係唔洗迫自己融入佢地
唔識安慰自己好正常，因為切切實實係自己身上發生嘛
唔係話三言兩語件事就可以完全忘記哂
喊都係好事黎，都係抒發自己情緒既一種方法
好似你話齋，將情緒壓住反而係唔好
最緊要做自己鍾意做既野就可以暫時等自己抽空唔好諗住
之後再搵返方法處理個問題

食煙 自殺

呢個心態逼到自己好辛苦
想做到最好 但太大壓力搞到越做越衰
做得唔好又覺得自己好垃圾
到你做得唔差又覺得自己可以做得更好
點都覺得唔夠好

有時太想得到人認同唔係好事 係對自己冇自信
ching要試下調節心態 我知我講係冇咩說服力
我宜家每日對住鏡同自己講 你每日已經做得好好
嘗試洗自己腦 雖然暫時冇咩用

不斷飲酒 飲到嘔 頭痛為止
利申飲緊

我係skip咗 做鐘意做既嘢等自己唔諗住
逼自己諗方法解決
諗唔到方法之餘搞到自己更加唔開心
不停安慰自己 啲道理又聽唔入耳

傾傾下發現比起開po嗰時心情好返好多 明明乜都冇做

唱歌 大嗌 食甜野
呢期都係好唔開心好奄悶咁，然後沖涼嗰陣係咁唱歌同嗌歌心情即刻好愉悅，不過隔一陣又頹過

其實真係說服唔到自己
因為自己實在太垃圾
呢排煩intern的事 又考final
同屋企人 男朋友鬧交
尋日喊左成晚 今朝變左單眼皮
好多朋友都主動黎開解我
其實都係自己有心結
一靜左係度就想喊
唯有迫自己訓教

做運動/打機/打飛機

因為起碼講左出黎
好過屈住屈住

射精

換框法

飲酒要適可而止
飲太多傷胃呀 而且嘔又辛苦 頭痛都辛苦

絲

呢個post好治癒
樓主加油 同人傾又好點都好
為自己諗多啲 唔好成日怪自己
樓上有人講 玩左先 老實講真心
唔開心係冇心機做野的 對自己好啲 令自己心情好 有自信

自慰

打飛機

宜家都係實習緊 好大壓力。 遇著一個demanding ge supervisor 。 無數個weekend 同自己講要去做下運動減壓 最後都係得個講字

搵班痴線嘅朋友傾下計.傾傾下會笑,冇哂煩惱

食野 訓覺 去海邊 聽音樂

開po可以有人同你傾下都好既
唔洗下下一定要迫自己諗解決方法既，
有時又唔係真係立即可以有解決方法
有時洗自己腦未必真係處理到
因為要人認同唔係真係自己認同自己
就代表自己就有左認同
都好睇客觀環境同事實，所以都好雙向

試下每日讚自己一次/寫低一樣自己值得欣賞嘅嘢？
前幾日上網睇到
你會發現自己有好多優點 如果自己揾唔到就問下問朋友
你一定有你嘅優點 你男朋友同朋友先會鐘意你
其實你已經做得好好
欣賞你認真看待每一件事 唔係hea過就算
欣賞你有進步嘅心 想自己做得更好 慢慢達到你內心嘅標準
你覺得自己唔夠好 但係有邊個唔係慢慢學習？
你一黎就叻到曉飛就唔洗去intern唔洗去讀書喇
垃圾係連進步嘅心都冇 係唔會因爲達唔到標準煩惱
唔好逼到自己咁緊 你盡咗力已經係做到最好
加油呀絲打！

成日一見到人地唔開心就會好長氣咁安慰人 同你講之餘都同緊自己講

你都加油啊 絲打
連登有愛

除咗做運動 試下其他方式減壓？
實習一忙一攰就冇咩心機做運動 街都唔想岀

實習遇到嚴格嘅supervisor都唔知好定唔好
係可以令自己做得更好但係好大壓力
如果你實習係計gpa又好唔著數
好嘅係 你過到supervisor呢關 下次實習都唔驚
過到佢標準 都會過到其他supervisor嘅標準

我唔係啲positive thinking嘅人
好易擔心 經常諗得太多
唯有洗自己腦令自己冇咁負面
我一直以黎都覺得每件事都有解決方法 先逼自己諗方法

已經完全唔在意GPA 求pass
最後一個實習lu

依個sem exactly 係去到你講嘅情況 玩又玩得內疚 唔玩個人又好抑壓

唔會唔被你pass嘅 通常易pass難高分
實習仲有幾耐？

多嘢做 驚做唔切啲嘢/忙到冇時間玩
又唔識放鬆自己 好抑壓
要係揾工前好好調節心態 唔係岀到黎做嘢就將生活貢獻晒去返工 本身返工已經冇咩時間玩

認真 我會周圍行
去返細個長大既地方
利伸：搬過屋

以前會傷害自己，近年有朋友就會搵人呻

訓覺

飲酒

好正 睇一次笑一次

我唔開心都係靠佢

飲果刻係好 但飲完之後 第二日重焦慮

去到五月尾 最後一個月沖廁

加油呀 捱埋最後一個月

放空
唔覆msg
唔食野

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！